
# Code de conduite

## Notre engagement

Dans le but de favoriser un environnement ouvert et accueillant, nous, en tant que
contributeurs et mainteneurs nous engageons à faire de la participation à notre projet et à notre notre communauté une expérience sans harcèlement : pour tous, indépendamment de l'âge, de la condition physique, d'handicap, de l'origine ethnique, de l'identité et du niveau d'expérience, nationalité, apparence personnelle, religion, ou identité et orientation sexuelles.

Nous nous engageons à agir et interagir de manière à contribuer à une communauté 
ouverte, accueillante, diversifiée, inclusive et saine.

## Nos critères

Exemples de comportements qui contribuent à créer un environnement positif :

* Utiliser un langage accueillant et inclusif
* Respecter les points de vue et les expériences différentes
* Accepter gracieusement les critiques constructives
* Faire preuve d'empathie envers les autres membres de la communauté
* Se concentrer sur ce qui est le meilleur non pas uniquement pour nous en tant qu'individu, mais aussi pour l'ensemble de la communauté

Exemples de comportements inacceptables :

* L'utilisation de langage ou d'images sexualisés et d'attentions ou d'avances sexuelles de toute nature
* Le _trolling_, les commentaires insultants ou désobligeants et les attaques personnelles ou d'ordre politique
* Le harcèlement en public ou en privé
* La publication d'informations privées d'autrui, telle qu'une
  adresse postale ou une adresse électronique, sans leur autorisation explicite
* Toute autre conduite qui pourrait raisonnablement être considérée comme inappropriée   dans un cadre professionnel

## Responsabilités d'application

Les dirigeant·e·s de la communauté sont chargé·e·s de clarifier et de faire respecter nos normes de comportements acceptables et prendront des mesures correctives appropriées et équitables en réponse à tout comportement qu'ils ou elles jugent inapproprié, menaçant, offensant ou nuisible.

Les dirigeant·e·s de la communauté ont le droit et la responsabilité de supprimer, modifier ou rejeter les commentaires, les contributions, le code, les modifications de wikis, les rapports d'incidents ou de bogues et autres contributions qui ne sont pas alignés sur ce code de conduite, et communiqueront les raisons des décisions de modération le cas échéant.

## Portée d'application

Ce code de conduite s'applique à la fois au sein des espaces du projet ainsi que
dans les espaces publics lorsqu'un individu représente officiellement le projet ou sa
communauté. Font parties des exemples de représentation d'un projet ou d'une
communauté l'utilisation d'une adresse électronique officielle, la publication sur
les réseaux sociaux à l'aide d'un compte officiel ou le fait d'agir en tant que représentant·e désigné·e lors d'un événement en ligne ou hors-ligne.

## Application

Les cas de comportements abusifs, harcelants ou tout autre comportement inacceptables peuvent être signalés aux dirigeant·e·s de la communauté responsables de l'application du code de conduite à [Recursiveness Open Projects](mailto:open@recursiveness.fr?subject=MIXACONF-Incident-COC).

Toutes les plaintes seront examinées et feront l'objet d'une enquête et donneront lieu à une réponse qui sera jugée nécessaire et appropriée aux circonstances. L'équipe du projet est obligée de maintenir la confidentialité à l'égard du rapporteur d'un incident.

De plus amples détails sur les politiques d'application spécifiques peuvent être publiés séparément.

Les responsables de projet qui ne respectent pas ou n'appliquent pas le code de conduite en toute de bonne foi peuvent subir des répercussions temporaires ou permanentes, déterminées par d'autres membres de la direction du projet.

## Directives d'application

Les dirigeant·e·s de communauté suivront ces directives d'application sur l'impact communautaire afin de déterminer les conséquences de toute action qu'ils jugent contraire au présent code de conduite :

### 1. Correction

**Impact communautaire** : utilisation d'un langage inapproprié ou tout autre comportement jugé non professionnel ou indésirable dans la communauté.

**Conséquence** : un avertissement écrit et privé de la part des dirigeant·e·s de la communauté, clarifiant la nature du non-respect et expliquant pourquoi le comportement était inapproprié. Des excuses publiques peuvent être demandées.

### 2. Avertissement

**Impact communautaire** : un non-respect par un seul incident ou une série d'actions.

**Conséquence** : un avertissement avec des conséquences dû à la poursuite du comportement. Aucune interaction avec les personnes concernées, y compris l'interaction non sollicitée avec celles et ceux qui sont chargé·e·s de l'application de ce code de conduite, pendant une période déterminée.

Cela comprend le fait d'éviter les interactions dans les espaces communautaires ainsi que sur les canaux externes comme les médias sociaux. Le non-respect de ces conditions peut entraîner un bannissement temporaire ou permanent.

### 3. Bannissement temporaire

**Impact communautaire** : un non-respect grave des normes communautaires, notamment un comportement inapproprié soutenu.

**Conséquence** : un bannissement temporaire de toutes formes d'interactions ou de
communications avec la communauté pendant une période déterminée. Aucune interaction publique ou privée avec les personnes concernées, y compris les interactions non sollicitées avec celles et ceux qui appliquent ce code de conduite, n'est autorisée pendant cette période. Le non-respect de ces conditions peut entraîner un bannissement permanent.

### 4. Bannissement permanent

**Impact communautaire** : démontrer un schéma récurrent de non-respect des normes de la communauté y compris un comportement inapproprié soutenu, le harcèlement d'un individu ainsi que l'agression ou le dénigrement de catégories d'individus.

**Conséquence** : un bannissement permanent de toutes formes d'interactions publiques au sein de la communauté.

## Attributions

Ce code de conduite est adapté du [Contributor Covenant](https://www.contributor-covenant.org), version 2.0, disponible à [https://www.contributor-covenant.org/version/2/0/code_of_conduct.html][v2.0].

Les Directives d'application ont été inspirées par le [Code of conduct enforcement ladder][Mozilla CoC] de Mozilla.